# Конвертер валют

Данный проект является учебно-демонстрационным. И показывает возможности реализации клиентских приложений на языке Dart с применением многоуровневой архитектуры. В данном проекте реализованы web-версия и мобильная версия приложения с использованием фреймворков соответственно AngularDart и Flutter.

<img src="layers.png" alt="layers">

# Цели и задачи проекта

## Цели

- Демонстрация возможностей и преимуществ разработки клиентских интерфейсов на языке Dart.
- Обучение приемам разработки клиентских интерфейсов на языке Dart с использованием фреймворков AngularDart и Flutter.

## Задачи:

- Демонстрация возможностей code-sharing при разработке web- и мобильных приложений.
- Демонстрация приемов декомпозиции: выделение классов и компонентов
- Демонстрация структуры приложений
- Демонстрация выделения бизнес-логики приложения в отдельный пакет и использования этого пакета как в web-версии приложения, так и в мобильной.
- Демонстрация приемов Unit-тестирования

## Структура проекта

Весь проект разбит по пакетам. Каждый пакет находится в соответствующей папке:

- Папка angular содержит пакет с web-версией приложения, написанной с использованием фреймворка AngularDart (Presentation Layer).
- Папка flutter содержит пакет с мобильной версией приложения, написанной с использованием фремворка Flutter (Presentation Layer).
- Папка models содержит пакет с общими моделями данный, которые используются как в web-, так и в мобильном приложениях.
- Папка bloc содержит пакет с компонентами бизнес-логики, используемой так же в web- и мобильном приложениях (Business Logic Layer).
- Папка services содержит пакет с сервисами достпа к данным (Data Access Layer).

## Порядок изучения

1. [Модели](models)
2. [Сервисы](services)
3. [BLoC](bloc)
4. [Web-приложение](angular)
5. [Мобильное приложение](flutter)

## Документация

- [Основы языка dart](https://dart.dev/guides/language/language-tour)
- [Обзор стандартных библиотек](https://dart.dev/guides/libraries)
- [Api reference](https://api.dart.dev/stable/2.7.1/index.html)
- [Основы AngularDart](https://angulardart.dev/guide/learning-angular)
- [Основы Flutter](https://flutter.dev/docs/get-started/install)
- [Объектно-ориентированный анализ и проектирование](<http://kit.znu.edu.ua/iLec/4sem/Prog4/lit/[Buch_G.]_Obektno-orientirovannoe_programmirovanie(BookFi.org).pdf>)
- Начальная точка изучения принципов [SOLID](<https://ru.wikipedia.org/wiki/SOLID_(%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5)>)
- [Паттерны проектирования](https://refactoring.guru/ru/design-patterns)
- [Документация по BLoC](https://bloclibrary.dev/#/ru/gettingstarted)
